---
author: Bénédicte Lambert
description: Utilisation des haricots japonais azuki pour préparer un délicieux gâteau au chocolat.
image_url: https://gitlab.com/keronos/infusion/-/raw/master/recettes/media/gateau_haricots-rouges.jpg
title: Gâteau au chocolat et haricots rouges
licence: CC-by-sa
categories: dessert
niveau: débutant
date: 12/05/2018
nombre: 8 personnes
temps-cuisson: 30/40 min
temps-preparation: 15 min (plus 1 nuit pour les haricots)
layout: recette
---

## Ingrédients

- 350g de haricots rouges cuits
- 2 oeufs
- 200g de chocolat noir
- 3CS d'huile
- 75g de sucre

## Déroulé

Préchauffer le four à 180°C.  
Faire une purée avec les haricots rouges.  
Mélanger avec les oeufs.  
Faire fondre au bain-marie le chocolat noir avec l'huile.  
Ajouter le sucre.  
Mettre dans un plat huilé légèrement.  
Enfourner pour 30/40 min suivant l'épaisseur du gâteau.  
Accompagner d'une chantilly au thé vert matcha.
